有雙糧同冇雙糧其實有咩分別

4萬蚊一個月＊12 個月糧
vs
3 萬7 蚊一個月有雙糧

計返起黎其實咪一樣
咁執著有冇雙糧做咩

但現實好多時都係 3萬7 x 12

係咪 guarantee 先？我兩年有14個月但唔 guarantee, 一直擔心中
p.s. adore 三萬七人工

你咁比法講條春咩
你唔調翻轉
37000冇雙糧
50000有雙糧
一齊去做37000嗰份啦
咁執著50000嗰份有雙糧做咩

你都戇尻
年薪相同
唔行雙糧既話個個月穩袋舊錢
行雙糧等到年尾先有
有冇分別？

4萬蚊一個月＊12 個月糧好好多
唔駛等年尾先出 雙糧

幫你儲埋一舊錢去交稅姐
個個月穩袋舊錢既話其實年尾你咪又係交返一個月出黎

就咁比緊係冇雙糧好。 舊錢即刻攞。
但仲有好多因素

要4 皮 + 雙糧是常識吧

仲有咩因素？願聞其詳

工作環境
同事關係
未來發展
返工地點
都可以係考慮因素
好難就咁用人工比較

出開三糧

我呢度guarantee年尾出多兩個月糧, 近三年變左三個月
有時近年尾如果有incentive都會跟bonus一齊出, 好處係公司幫儲錢, 同埋見到大銀碼心情都零舍好 如果basic唔夠30k仲可以供少D MPF

壞處係難跳槽

部份公司雙糧寫明係discretionary = 有權蝕錢果陣唔派

BONUS+OPTIONAL

一係咁，你做足一年，我一次俾48萬你
咁同4萬月薪一樣啫，咁你制唔制？

嘩屌初中都有教咩叫對照實驗啦
你月薪唔同去比較福利？連登仔係咪痴線架

屌你年薪咪一樣囉on9

緊係有分別
你個例子
緊係40k x 12 有so
轉工可以叫高d

不過一般人都係想比較
37k x 12 vs 37k x 13
咁緊係後者啦

公司用黎縛住你唧
對員工黎講好處咪唔洗特別儲舊錢交稅

利申：一年逗14個月糧

你寫 expected salary 寫 26000 蚊 per month
佢就畀 24000 蚊 , 13 個月糧你

13 個月糧根本on 撚 7 9

AGGER

14個月,
13+Bonus

而家見好多工都會問個人工係12 定13 個月咁好似